\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{26 июля, вечер} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{И.Н. Буренев, Е.А. Портянкин} \\ \textsf{Движение под углом к горизонту}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{ В мишень с расстояния $20$~м сделано два выстрела при горизонтальной наводке винтовки. Скорость первой пули $100$~м/с, а второй — $200$~м/с. Определить расстояние между пробоинами в мишени.}

\task{ Миномет установлен на расстоянии $8000$~м от вертикального обрыва высотой $105$~м. Как близко к основанию обрыва могут «подобраться» мины, если их начальная скорость $300$~м/с?}

\task{С вершины горы горизонтально брошен камень, который упал на расстоянии $L$ от вершины. С какой скоростью бросили камень, если склон горы составляет угол $\alpha$ с горизонтом? }

\task{Из шланга, лежащего на земле, под углом $45^\circ$ к горизонту вытекает струя воды и падает на землю на расстоянии $10$~м от шланга. Какая масса воды находится на высоте выше $2$~м, если сечение выходного отверстия шланга $10$~$\text{см}^2$?  }

\task{Тело брошено с обрыва со скоростью $v_0$ под углом $\alpha$ к горизонту. Через какое время направление 
скорости тела станет перпендикулярным направлению начальной скорости? }

%\taskpic[3cm]{Мальчик Илья играет в хитрый гольф. Ему необходимо попасть в лунку, помеченную флажком т	ак, чтобы мяч отскочил от очень массивной стенки и не коснулся во время своего движения земли. Стенка приближается к Илье с постоянной скоростью $u$. Илья бьет по мячу так, что начальная вертикальная составляющая скорости мяча равна $v_\text{в}$. Определите, под каким углом должен изначально полететь мяч, чтобы он попал в лунку и все правила игры были выполнены. В момент удара по мячу расстояние от стенки до Ильи $L_1$, от Ильи до лунки $L_2$. }{\includegraphics[width=3cm]{parts/8/days/pics/26problems1_after_6.jpg}}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/26problems1_after_scan1.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/26problems1_after_scan2.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: